\documentclass{beamer}

\input{preamble.fr.tex}
\input{preamble_beamer.tex}

\title{eXtensible Static Sharing Website Generator}
\author{Nicola Spanti}
\date{}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\section{Pourquoi}

\begin{frame}
  \frametitle{Les services audio-visuelles privateurs et/ou centralisés}
  
  \begin{itemize}
  \item \href{https://www.fdn.fr/actions/confs/internet-libre-ou-minitel-2-0/}{centralisation}
  \item \href{https://www.gnu.org/philosophy/free-software-even-more-important.fr.html}{logiciel privateur}
  \item \href{http://www.numerama.com/politique/191933-facebook-piege-par-lillusion-de-neutralite-quil-veut-donner.html}{tris non neutres et secrets}
  \item \href{http://www.nicola-spanti.info/fr/documents/articles/computing/not-mine/publicite_macarons-du-diable.html}{publicités lucratives}
  \item \href{http://www.numerama.com/pop-culture/128130-quand-sony-exploite-une-video-4k-gratuite-et-accuse-lauteur-de-contrefacon.html}{censure}
  \item \href{http://www.numerama.com/magazine/32617-l-ia-de-facebook-sait-ce-que-vous-faites-dans-vos-videos.html}{vie privée}
  \item \href{http://www.nicola-spanti.info/fr/documents/articles/computing/mine/put-an-end-to-centralized-audio-video-services.html}{etc}
  \end{itemize}
  
  Exemples : YouTube, Netflix, iTunes
  
  Et si on faisait sans ?
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Partage massif d'un "gros" contenu}
  
  \begin{itemize}
  \item Bande passante
  \item \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/BitTorrent_\%28protocole\%29}{Protocole BitTorrent}
  \item The Pirate Bay, Popcorn Time, distributions GNU/Linux, etc
  \item
    Légal ? Oui. Technique != usage. \newline
    Par exemple : HTTP(S) est légal, malgré pédopornographie, MegaUpload \& co, etc.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Topologie de réseau}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.9\textwidth]{network-baran}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Réseau décentralisé et acentré}
  
  \begin{itemize}
  \item Résilience (DDoS, single point of failure, etc)
  \item Contrôle partagé de l'"infrastructure"
  \item Censure très dure
  \item Vie privée (qui accède à quoi et quand réparti)
  \item etc
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Site web résilient}
  
  \begin{itemize}
  \item MediaGoblin, MediaDrop, Ampache :(
  \item Pas de serveur pour générer les pages
  \item Site web statique
  \item Génération avant upload
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Comment}

\begin{frame}
  \frametitle{eXtensible Static Sharing Website Generator}
  
  \begin{itemize}
  \item Site web (HTML, CSS, potentiellement JavaScript mais facultatif)
  \item Abonnement (flux \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Atom}{Atom} et/ou \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/RSS}{RSS})
  \item Format de données XML et filtres XSLT
  \item Interface graphique ?
  \item Déjà commencé : \href{https://gitlab.com/RyDroid/XSSWG}{gitlab.com/RyDroid/XSSWG}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Contraintes}
  
  \begin{itemize}
  \item
    Marcher sans \href{https://www.gnu.org/proprietary/proprietary.fr.html}{logiciel privateur} \\
    (pourquoi ? \href{https://data.passageenseine.org/2016/webm/stallman.webm}{lisez ou écoutez Richard Stallman})
  \item \href{https://www.gnu.org/licenses/license-list.fr.html}{Licence libre} \href{https://www.gnu.org/licenses/agpl-3.0.fr.html}{GNU AGPLv3}+
  \item \href{http://www.la-rache.com/}{La RACHE} ou pas (privilégier la qualité, pas d'urgence)
  \item git et interface web
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
